<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gestaltungsannahmen on SCoRe-LFC Gestaltungsbericht III</title>
    <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/</link>
    <description>Recent content in Gestaltungsannahmen on SCoRe-LFC Gestaltungsbericht III</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language><atom:link href="https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>G01: Score</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g01/</guid>
      <description>Damit Teilnehmer_innen mit unterschiedlichem Vorwissen und verschiedenen disziplinären Zugängen unter den Bedingungen komplexer und ergebnisoffener Aufgabenstellungen ihre Aktivitäten koordinieren und sinnhafte Anschlusshandlungen identifizieren können, bedarf es eines generativen Handlungsrahmens (Score), der allen Teilnehmenden ein Bild des gesamten Handlungszusammenhanges im Sinne entsprechender Zielkriterien und Randbedingungen vermittelt ohne dabei im Detail eine spezifische Vorgehensweise vorzuschreiben. Der generative Handlungsrahmen bildet insofern die strukturelle Grundlage für das kollektive Arbeitsergebnis. Um dies zu erreichen, bietet es sich an den Arbeitsprozess mittels kollaborativ zu erstellender Artefakte zu organisieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G02: Dynamic Trail Marks</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g02/</guid>
      <description>Damit Teilnehmer_innen unter den Bedingungen von unterschiedlichen und vorwiegend asynchronen Beteiligungsformaten (mit wechselnden Beteiligten) den kollektiven Arbeitsprozess nachvollziehen und sich konstruktiv einbringen können, bedarf es einer aus dem Prozess selbst heraus generierten Dokumentation und Übersicht. Dies betrifft sowohl die Erstellung und Veränderung von Artefakten wie auch die im Prozess getroffenen Entscheidungen.
Die Trail Marks müssen dabei einen Pfad markieren, der es (a) erlaubt die vorhergehenden Prozesse nachzuvollziehen und gleichzeitig (b) Hinweise für nächste sinnvolle Schritte bereithält.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G03: Vital Signs</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g03/</guid>
      <description>Um unter den Bedingungen einer verteilten und im wesentlichen asynchronen Zusammenarbeit in der Crowd allen Beteiligten einen Überblick über die individuellen, lokalen Aktivitäten der anderen zu vermitteln, braucht es Indikatoren zur Sichtbarmachung des aktuellen Aktivitätsniveaus und damit einhergehender Handlungsbedarfe /-möglichkeiten. Entsprechende Indikatoren müssen dabei den Teilnehmer_innen auch einen Überblick darüber vermitteln, was in ihrer Abwesenheit passiert ist.
Aktivitätsindikatoren spielen sowohl in synchronen wie auch in asynchronen Szenarien eine wesentliche Rolle für die Arbeit von Großgruppen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G04: Central Hot Spot</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g04/</guid>
      <description>Damit ein Kollektiv unter den Bedingungen von unterschiedlichen und vorwiegend asynchronen Beteiligungsformaten (mit wechselnden Beteiligten) handlungs- und entscheidungsfähig werden kann, braucht es einen zentralen Ort für handlungs- und entscheidungsrelevante Diskussionen sowie konkrete, niedrigschwellige und pragmatische Modi des Entscheidens. Gerade unter den Bedingungen der Crowd besteht andernfalls die Gefahr, dass wesentliche Entscheidungen implizit bleiben, dass an verschiedenen ›Orten‹ einander widersprechende Entscheidungen getroffen werden und/oder dass Entscheidungen nur von einem Teil der Crowd mitgetragen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G05: Same Page</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g05/</guid>
      <description>Damit in einem Kollektiv, das über einen längeren Zeitraum an einem gemeinsamen Vorhaben arbeitet, sichergestellt werden kann, dass die jeweiligen Teil- und Zwischenergebnisse von den Teilnehmer_innen aufeinander bezogen und zusammengeführt werden können, braucht es eine konsistente und eindeutige Referenzierbarkeit von allen Elementen und Zuständen sowie die Möglichkeit, die zwischen den einzelnen Elementen bestehenden Relationen in integrativen Sichten zu synthetisieren. Die eindeutige und konsistente Referenzierbarkeit betrifft hierbei sowohl die einzelnen Teil- und Zwischenergebnisse wie auch die Beziehung zwischen den Einzelelementen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G06: Joint Quality Care</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g06/</guid>
      <description>Um ein kollektives Qualitätsbewusstsein zu kultivieren und eine bestimmte Qualität der Produkte und des Prozesses zu sichern, braucht es sowohl transparente prozessimmanente Qualitätsstandards sowie auch sachbezogene Rückmeldungen, die die Crowd in die Verantwortung nehmen.
Damit ein kollektives Qualitätsbewusstsein umgesetzt werden kann, ist ein Arbeitsklima zu schaffen, in dem das gegenseitige Überarbeiten und Korrigieren von Beiträgen als legitime Handlung angesehen wird, etwa, indem diese Aktivitäten als konstruktive Weiterentwicklung statt als Korrektur gerahmt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G07: Common Resources</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g07/</guid>
      <description>Um eine nachhaltige und abgesicherte Nutzung geteilter Ressourcen zu gewährleisten, braucht es eine zentrale projektübergreifende Organisationsstruktur und eine einheitliche Auszeichnung und Transparenz über Persönlichkeits-, Urheber und Nutzungsrechte.
Zudem stellt sich die Frage, wie neben den genannten auf der Plattform abgelegten, “manifesten” Ressourcen auch andere, eher “latente” Ressourcen, etwa die unterschiedlichen Wissensbestände der Teilnehmenden oder lokal für einzelne verfügbare Erhebungswerkzeuge, für die Crowd erschlossen werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G08: Productive Diversity</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g08/</guid>
      <description>Um in einem Kollektiv sicherzustellen, dass die Vielfalt individueller Ressourcen und Perspektiven sowohl in Qualität als auch in Quantität von (Teil-)Ergebnissen produktiv werden kann, braucht es sowohl Möglichkeiten zur konkurrierenden und/oder wiederholenden Ausführung von Teilprozessen, wie auch zur Realisierung verschiedener legitimer Arbeitsweisen, Perspektiven und Beteiligungsformen.
Es ist hierbei sowohl von der Aufgabenstellung, als auch von den Ergebnisformaten abhängig, ob ein wiederholender Arbeitsmodus etabliert wird, ob ein Nebeneinander konkurrierender Lösungen entsteht oder ob es sich um eine Synthese divergenter Zugänge handelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G09: Collective Agency</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g09/</guid>
      <description>Um das Handlungsmomentum eines Kollektivs kontinuierlich aufrecht zu erhalten, braucht es eine starke Verankerung an einem geteilten Anliegen. Dabei muss es die Möglichkeit zur Kommunikation konkreter Partizipationsoptionen geben, wie auch die Möglichkeit zur Wahrnehmung einer kollektiven Handlungsmacht geschaffen werden.
Für die Ausbildung einer kollektiven Handlungsmacht ist eine für die Teilnehmenden wahrnehmbare Verbindung der Einzelhandlungen zu einer kollektiven Zielerreichung, etwa durch die Gestaltung der Arbeitsumgebung, relevant. Um das Erleben des Gemeinsamen im Handeln zu fördern, ist insbesondere die Arbeit an geteilten Artefakten, zu denen mehrere Teilnehmende beitragen, technisch wie didaktisch zu befördern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G10: Social Arena</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g10/</guid>
      <description>Um unter der Bedingung von kollektiver, asynchroner Beteiligung die Ausbildung einer kollektiven Identität zu unterstützen und gegenseitige Fürsorge zu befördern (Sozialität), bedarf es der Möglichkeit, individuell in Erscheinung und miteinander in Kontakt treten zu können.
Individuelles in Erscheinung treten ist bezüglich des Prozesses besonders für Nach- und Verständnisfragen zu Beiträgen relevant. Außerdem ist das Kollektiv als überindividuelle Entität relevant, indem Teilnehmende ein soziales Massenerlebnis erfahren und sich so als zugehörig, eingebunden und beteiligt wahrnehmen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
