<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gestaltungsdimensionen on SCoRe-LFC Gestaltungsbericht III</title>
    <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/</link>
    <description>Recent content in Gestaltungsdimensionen on SCoRe-LFC Gestaltungsbericht III</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language><atom:link href="https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GD01: materielle Umgebung</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/gd01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/gd01/</guid>
      <description>Die materielle Umgebung in, auf und mit der die Studierenden agieren und interagieren ist in diesem Fall die sowohl die SCoRe Plattform als auch die integrierte digitale Arbeitsumgebung SCoRe-Docs. Sie können dabei einerseits aus der Perspektive ihrer Qualitäten und Gebrauchsgewährleitungen als auch andererseits auf Ebene des zugrundeliegenden Datenmodells betrachtet werden. Die hier vorgenommene Trennung ist dabei natürlich eine künstliche, denn nur unter Einbezug der prozessstrukturierenden Rahmungen und der konkreten Interaktionsanlässe können die antizipierten und beobachtbaren Aktivitäten als komplexe, soziomaterielle Handlungsvollzüge erfasst und interpretiert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GD02: prozessstrukturierende Rahmung</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/gd02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/gd02/</guid>
      <description>Interaktionsanlässe stellen die konkreten Beteiligungsräume und Beteiligungsmöglichkeiten für Studierende dar. Auf globaler Ebene ist hier natürlich das jeweilige Forschungsszenario zu verorten, aber auch die Binnenstrukturierung im Forschungsdesign, bis hin zu der Strukturierung der Prozessschritte innerhalb der kollektiven Erhebungs-, Analyse- und Interpretationsaktivitäten. Die hier vorgenommene Trennung ist dabei natürlich eine künstliche, denn nur unter Einbezug der materiellen Umgebung und der prozessstrukturierenden Rahmungen können die antizipierten und beobachtbaren Aktivitäten als komplexe, soziomaterielle Handlungsvollzüge erfasst und interpretiert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GD03: Interaktionsanlässe</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/gd03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/gd03/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Interaktionsanlässe stellen die konkreten Beteiligungsräume und Beteiligungsmöglichkeiten für Studierende dar. Auf globaler Ebene ist hier natürlich das jeweilige Forschungsszenario zu verorten, aber auch die Binnenstrukturierung im Forschungsdesign, bis hin zu der Strukturierung der Prozessschritte innerhalb der kollektiven Erhebungs-, Analyse- und Interpretationsaktivitäten. Die hier vorgenommene Trennung ist dabei natürlich eine künstliche, denn nur unter Einbezug der materiellen Umgebung und der prozessstrukturierenden Rahmungen können die antizipierten und beobachtbaren Aktivitäten als komplexe, soziomaterielle Handlungsvollzüge erfasst und interpretiert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szenario Prototyp 2</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/szenario/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/szenario/</guid>
      <description>Rahmenparameter der Lehrveranstaltung
 Curriculare Einbindung: Lehrveranstaltung der VAN (Virtuelle Akademie Nachhaltigkeit Bremen) Dauer/Frequenz: 1 Semester; 02.11.2020 - 31.03.2021; selbstorganisierte Freiarbeit im angegebenen Zeitraum
 Teilnehmende: max 500 Teilnehmende, für Bachelorstudierende im Bereich der Fachergänzung/General Studies belegbar
 Thema: Forschung zu Nachhaltigkeit im öffentlichen Raum – ein gemeinsamer Beitrag zu den Sustainable Development Goals „Weniger Ungleichheiten“ und „Nachhaltige Städte und Gemeinden”: „Nachhaltiger Verkehr im urbanen Raum: Die städtische Kreuzung im Fokus“, “Urbanes Grün: Platz für Menschen in der Natur - Platz für Natur in der Stadt”, “Barrierefreie Hochschulen als Beitrag zu nachhaltiger Entwicklung” Forschungsschwerpunkt: kollaborative Ebung und Analyse von Videodaten sowie die Kommunikation der Ergebnisse</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
