<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gestaltungsbericht III on SCoRe-LFC Gestaltungsbericht III</title>
    <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/</link>
    <description>Recent content in Gestaltungsbericht III on SCoRe-LFC Gestaltungsbericht III</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language><atom:link href="https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>D01: Canvas</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d01/</guid>
      <description>Zur Unterstützung der Organisation kollaborativer Arbeitsprozesse in der Crowd mittels einer generativen Struktur (G01: SCoRe) wurde das Konzept der Canvas entwickelt. Sie ist ein kollaborativ bearbeitbares Dokument, das alle für eine bestimmte Arbeitsphase relevanten Informationen integriert und visuell strukturiert. So unterstützt sie die Organisation des kollaborativen Arbeitsprozesses, in dem sie eine Übersicht über die (ggf. noch zu erarbeitenden) Teilarbeitsergebnisse liefert (G03: Vital Signs) und die beteiligten Akteur:innen dazu anhält, diese bereits im Laufe des Arbeitsprozesses zu synthetisieren (G09: Collective Agency).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D02: Stage-Gate-Modell</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d02/</guid>
      <description>Als weiteres strukturgebendes Element für den kollaborativen Arbeitsprozesses wurde das Konzept eines »Stage-Gate-Modells« zur Organisation ergebnisoffener Gestaltungs- und Entwicklungsprozesse (etwa in der Produktentwicklung, u.a. Cooper 1990) aufgegriffen und weiterentwickelt. Eine derartige Strukturierung des Arbeitsprozesses soll einerseits eine Vielzahl an Vorgehensweisen ermöglichen (G08: Productive Diversity) und gleichzeitig eine kollektives Qualitätsbewusstsein fördern (G06: Joint Quality Care). Den Ausgangspunkt bildet die Teilung des kollaborativen Arbeitsprozesses in aufeinander aufbauende Phasen (Stages). Das Modell macht keine Vorgaben zur Organisation der Arbeitsprozesse innerhalb der einzelnen Phasen, sondern definiert stattdessen die zu erstellenden Arbeitsergebnisse sowie relevante Qualitätskriterien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D03: Kontrollierte Versionierung</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d03/</guid>
      <description>Zur Unterstützung sich selbst dokumentierender Prozesse (G02: Dynamic Trail Marks) wie auch zur Sicherstellung einer eindeutigen und konsistenten Referenzierbarkeit aller Ergebnisse (G05: Same Page), wurde das Modell einer kontrollierten Versionierung entwickelt. Der Ansatz kombiniert die systematische technische Versionierung der geteilten Arbeitsartefakte mit der Begründung der vorgenommenen Änderungen durch die Autor:innen. Aus der Begründung der einzelnen Arbeitsschritte ergibt sich eine kontinuierliche, kontextualisierte Dokumentation des Gesamtprozesses und ermöglicht in räumlich und zeitlich verteilten Kollaborationsprozessen zielgerichtete Anschlusshandlungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D04: Integrierter Aktivitätskanal</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d04/</guid>
      <description>Um sowohl einen zentralen Ort für die Aushandlung gemeinsamer Entscheidungen zu schaffen (G04: Central Hot Spot), die aktuellen Aktivitäten für alle Akteur_innen sichtbar zu machen (G03: Vital Signs) und den Akteur_innen selbst einen Ort zu eröffnen, um miteinander in direkten Austausch zu treten (G10: Social Arena). Außerdem wird durch den »integrierten Aktivitätskanal« eine eindeutige und konsistente Referenzierbarkeit der (Zwischen-)Ergebnisse unterstützt (G05: Same Page). Der integrierte Aktvitätskanal kombiniert die Funktionalitäten einer asynchronen Kommunikationsanwendung, wie sie in Chat-Tools und Messengerdiensten verwendet werden, mit einem Aktivitätslog, in dem alle inhaltsbezogenen Aktivitäten innerhalb eines Forschungsprozesses in chronologischer Form aufgeführt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D05: Remixfähige Inhalte</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d05/</guid>
      <description>Für die nachhaltige Nutzung geteilter Ressourcen (G07: Common Ressource) und die damit verbundene Möglichkeit einer gemeinsamen Weiterentwicklung geteilter Artefakte dienen »remixfähige Inhalte« als Leitkonzept. Das Konzept remixfähiger Inhalte verweist dabei auf digitale Ressourcen, die von den Akteur_innen in semantisch bzw. arbeitstechnisch relevante Teilelemente zerlegt, bearbeitet und rekombiniert werden können. Dies bedeutet auch, dass die einzelnen Teilelemente soweit als möglich sowohl rechtlich wie auch in Bezug auf ihre technische Bearbeitbarkeit frei verfügbar sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D06: Flaches Rollenmodell</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d06/</guid>
      <description>Alle Forscher_innen haben die gleichen Partizipationsmöglichkeiten und Rechte, tragen so aber auch die gleiche Verantwortung im Forschungsprozess. Hierdurch sollen unterschiedliche Perspektiven gleichberechtigt in den Forschungsprozess eingebracht werden (G08: Productive Diversity). Eine kollektive Handlungsmacht basiert hier auch darauf, dass alle Beteiligten jederzeit über Handlungsoptionen verfügen und nicht auf die Erledigung von Koordinationstätigkeiten zurück (G09: Collective Agency). Eine Übertragung der Verantwortung für das Gelingen und die Qualität des Projekts auf andere ist auch deshalb nicht möglich (G06: Joint Quality Care).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D07: Mikrobeiträge</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d07/</guid>
      <description>Die Diversität unter den Teilnehmenden und deren Beiträgen G08: Productive Diversity) wird durch Mikrobeiträge sichergestellt, die einen niedrigschwelligen Einstieg ermöglichen. Dabei leisten die Teilnehmenden einzelne kleine Beiträge, die erst in Summe zum Erfolg des Gesamtprojekts beitragen G09: Collective Agency). Mikrobeiträge müssen immer im Verhältnis zu diesem bewertet werden, da ihr Aussagekraft und Bedeutung erst im Zusammenhang mit anderen Beiträgen sichtbar wird G06: Joint Quality Care).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D08: Veto-Prinzip - Voting-Prinzip</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d08/</guid>
      <description>Die Ermöglichung kollektiver Entscheidungsfindungen stellt eine zentrale Herausforderung dar. Das »Veto-Prinzip« und das »Voting-Prinzip« stellen dabei Lösungen dar, die sowohl Entscheidungsprozesse fokussieren, zentralisieren sowie niedrigschwellig gestalten (G04: Central Hot Spot) als auch stets eine Eindeutigkeit von Zuständen der Zustimmung/Ablehnung ermöglichen (G05: Same Page). In der expliziten Zustimmung/impliziten Ablehnung (Voting Prinzip) und der impliziten Zustimmung/expliziten Ablehnung (Veto-Prinzip) kultiviert sich ein kollektives Qualitätsbewusstsein hinsichtlich der gemeinsam erstellten und verantworteten Inhalte (G06: Joint Quality Care).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D09: Zentrale Arbeitsprozesse finden auf der Plattform statt</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d09/</guid>
      <description>Arbeitsprozesse wie etwa die Produktion von Text, das Erstellen von Quellenverzeichnissen oder das Einpflegen von Datenbeständen finden für alle Beteiligten sichtbar auf der Plattform bzw. wo möglich direkt auf der Canvas statt. Es ist auch während der Arbeit an einzelnen Elementen jederzeit für alle beteiligten ersichtlich, auf welchem Stand Prozess und Produkt aktuell sind, Anpassungen der eigenen Tätigkeiten sind so auch on the fly möglich (G05 Same Page). So können Aktivitäten anderer direkt zur Kenntnis genommen werden (G03 Vital Signs), was die Identifikation darauf bezogener eigener Anschlussaktivitäten ermöglicht (G08 Productive Diversity, G09 Collective Agency).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D10: Instruktions-Videos zum Arbeiten in der Crowd</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d10/</guid>
      <description>Die Art und Weise der Zusammenarbeit in der Crowd kennenzulernen, zu verstehen und umzusetzen erfordert Zeit sich auf der Plattform selbst und mit anderen Crowd-Mitgliedern zu orientieren und mit diesen auseinanderzusetzen. Die »Instruktions-Videos zum Arbeiten in der Crowd« bietet eine Lösung dafür, wichtige Aspekte der kollektive und kollaborative Arbeit für alle in Kurzform sichtbar zu machen. Die an das Kollektiv gerichteten didaktischen Instruktionen bilden dabei eine gemeinsame Grundlage für die Zusammenarbeit, die durchgehend als Orientierung für alle zur Verfügung steht (G06 Joint Quality Care, G09 Collective Agency).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G01: Score</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g01/</guid>
      <description>Damit Teilnehmer_innen mit unterschiedlichem Vorwissen und verschiedenen disziplinären Zugängen unter den Bedingungen komplexer und ergebnisoffener Aufgabenstellungen ihre Aktivitäten koordinieren und sinnhafte Anschlusshandlungen identifizieren können, bedarf es eines generativen Handlungsrahmens (Score), der allen Teilnehmenden ein Bild des gesamten Handlungszusammenhanges im Sinne entsprechender Zielkriterien und Randbedingungen vermittelt ohne dabei im Detail eine spezifische Vorgehensweise vorzuschreiben. Der generative Handlungsrahmen bildet insofern die strukturelle Grundlage für das kollektive Arbeitsergebnis. Um dies zu erreichen, bietet es sich an den Arbeitsprozess mittels kollaborativ zu erstellender Artefakte zu organisieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G02: Dynamic Trail Marks</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g02/</guid>
      <description>Damit Teilnehmer_innen unter den Bedingungen von unterschiedlichen und vorwiegend asynchronen Beteiligungsformaten (mit wechselnden Beteiligten) den kollektiven Arbeitsprozess nachvollziehen und sich konstruktiv einbringen können, bedarf es einer aus dem Prozess selbst heraus generierten Dokumentation und Übersicht. Dies betrifft sowohl die Erstellung und Veränderung von Artefakten wie auch die im Prozess getroffenen Entscheidungen.
Die Trail Marks müssen dabei einen Pfad markieren, der es (a) erlaubt die vorhergehenden Prozesse nachzuvollziehen und gleichzeitig (b) Hinweise für nächste sinnvolle Schritte bereithält.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G03: Vital Signs</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g03/</guid>
      <description>Um unter den Bedingungen einer verteilten und im wesentlichen asynchronen Zusammenarbeit in der Crowd allen Beteiligten einen Überblick über die individuellen, lokalen Aktivitäten der anderen zu vermitteln, braucht es Indikatoren zur Sichtbarmachung des aktuellen Aktivitätsniveaus und damit einhergehender Handlungsbedarfe /-möglichkeiten. Entsprechende Indikatoren müssen dabei den Teilnehmer_innen auch einen Überblick darüber vermitteln, was in ihrer Abwesenheit passiert ist.
Aktivitätsindikatoren spielen sowohl in synchronen wie auch in asynchronen Szenarien eine wesentliche Rolle für die Arbeit von Großgruppen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G04: Central Hot Spot</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g04/</guid>
      <description>Damit ein Kollektiv unter den Bedingungen von unterschiedlichen und vorwiegend asynchronen Beteiligungsformaten (mit wechselnden Beteiligten) handlungs- und entscheidungsfähig werden kann, braucht es einen zentralen Ort für handlungs- und entscheidungsrelevante Diskussionen sowie konkrete, niedrigschwellige und pragmatische Modi des Entscheidens. Gerade unter den Bedingungen der Crowd besteht andernfalls die Gefahr, dass wesentliche Entscheidungen implizit bleiben, dass an verschiedenen ›Orten‹ einander widersprechende Entscheidungen getroffen werden und/oder dass Entscheidungen nur von einem Teil der Crowd mitgetragen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G05: Same Page</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g05/</guid>
      <description>Damit in einem Kollektiv, das über einen längeren Zeitraum an einem gemeinsamen Vorhaben arbeitet, sichergestellt werden kann, dass die jeweiligen Teil- und Zwischenergebnisse von den Teilnehmer_innen aufeinander bezogen und zusammengeführt werden können, braucht es eine konsistente und eindeutige Referenzierbarkeit von allen Elementen und Zuständen sowie die Möglichkeit, die zwischen den einzelnen Elementen bestehenden Relationen in integrativen Sichten zu synthetisieren. Die eindeutige und konsistente Referenzierbarkeit betrifft hierbei sowohl die einzelnen Teil- und Zwischenergebnisse wie auch die Beziehung zwischen den Einzelelementen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G06: Joint Quality Care</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g06/</guid>
      <description>Um ein kollektives Qualitätsbewusstsein zu kultivieren und eine bestimmte Qualität der Produkte und des Prozesses zu sichern, braucht es sowohl transparente prozessimmanente Qualitätsstandards sowie auch sachbezogene Rückmeldungen, die die Crowd in die Verantwortung nehmen.
Damit ein kollektives Qualitätsbewusstsein umgesetzt werden kann, ist ein Arbeitsklima zu schaffen, in dem das gegenseitige Überarbeiten und Korrigieren von Beiträgen als legitime Handlung angesehen wird, etwa, indem diese Aktivitäten als konstruktive Weiterentwicklung statt als Korrektur gerahmt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G07: Common Resources</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g07/</guid>
      <description>Um eine nachhaltige und abgesicherte Nutzung geteilter Ressourcen zu gewährleisten, braucht es eine zentrale projektübergreifende Organisationsstruktur und eine einheitliche Auszeichnung und Transparenz über Persönlichkeits-, Urheber und Nutzungsrechte.
Zudem stellt sich die Frage, wie neben den genannten auf der Plattform abgelegten, “manifesten” Ressourcen auch andere, eher “latente” Ressourcen, etwa die unterschiedlichen Wissensbestände der Teilnehmenden oder lokal für einzelne verfügbare Erhebungswerkzeuge, für die Crowd erschlossen werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G08: Productive Diversity</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g08/</guid>
      <description>Um in einem Kollektiv sicherzustellen, dass die Vielfalt individueller Ressourcen und Perspektiven sowohl in Qualität als auch in Quantität von (Teil-)Ergebnissen produktiv werden kann, braucht es sowohl Möglichkeiten zur konkurrierenden und/oder wiederholenden Ausführung von Teilprozessen, wie auch zur Realisierung verschiedener legitimer Arbeitsweisen, Perspektiven und Beteiligungsformen.
Es ist hierbei sowohl von der Aufgabenstellung, als auch von den Ergebnisformaten abhängig, ob ein wiederholender Arbeitsmodus etabliert wird, ob ein Nebeneinander konkurrierender Lösungen entsteht oder ob es sich um eine Synthese divergenter Zugänge handelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G09: Collective Agency</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g09/</guid>
      <description>Um das Handlungsmomentum eines Kollektivs kontinuierlich aufrecht zu erhalten, braucht es eine starke Verankerung an einem geteilten Anliegen. Dabei muss es die Möglichkeit zur Kommunikation konkreter Partizipationsoptionen geben, wie auch die Möglichkeit zur Wahrnehmung einer kollektiven Handlungsmacht geschaffen werden.
Für die Ausbildung einer kollektiven Handlungsmacht ist eine für die Teilnehmenden wahrnehmbare Verbindung der Einzelhandlungen zu einer kollektiven Zielerreichung, etwa durch die Gestaltung der Arbeitsumgebung, relevant. Um das Erleben des Gemeinsamen im Handeln zu fördern, ist insbesondere die Arbeit an geteilten Artefakten, zu denen mehrere Teilnehmende beitragen, technisch wie didaktisch zu befördern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>G10: Social Arena</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsannahmen/g10/</guid>
      <description>Um unter der Bedingung von kollektiver, asynchroner Beteiligung die Ausbildung einer kollektiven Identität zu unterstützen und gegenseitige Fürsorge zu befördern (Sozialität), bedarf es der Möglichkeit, individuell in Erscheinung und miteinander in Kontakt treten zu können.
Individuelles in Erscheinung treten ist bezüglich des Prozesses besonders für Nach- und Verständnisfragen zu Beiträgen relevant. Außerdem ist das Kollektiv als überindividuelle Entität relevant, indem Teilnehmende ein soziales Massenerlebnis erfahren und sich so als zugehörig, eingebunden und beteiligt wahrnehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GD01: materielle Umgebung</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/gd01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/gd01/</guid>
      <description>Die materielle Umgebung in, auf und mit der die Studierenden agieren und interagieren ist in diesem Fall die sowohl die SCoRe Plattform als auch die integrierte digitale Arbeitsumgebung SCoRe-Docs. Sie können dabei einerseits aus der Perspektive ihrer Qualitäten und Gebrauchsgewährleitungen als auch andererseits auf Ebene des zugrundeliegenden Datenmodells betrachtet werden. Die hier vorgenommene Trennung ist dabei natürlich eine künstliche, denn nur unter Einbezug der prozessstrukturierenden Rahmungen und der konkreten Interaktionsanlässe können die antizipierten und beobachtbaren Aktivitäten als komplexe, soziomaterielle Handlungsvollzüge erfasst und interpretiert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GD02: prozessstrukturierende Rahmung</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/gd02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/gd02/</guid>
      <description>Interaktionsanlässe stellen die konkreten Beteiligungsräume und Beteiligungsmöglichkeiten für Studierende dar. Auf globaler Ebene ist hier natürlich das jeweilige Forschungsszenario zu verorten, aber auch die Binnenstrukturierung im Forschungsdesign, bis hin zu der Strukturierung der Prozessschritte innerhalb der kollektiven Erhebungs-, Analyse- und Interpretationsaktivitäten. Die hier vorgenommene Trennung ist dabei natürlich eine künstliche, denn nur unter Einbezug der materiellen Umgebung und der prozessstrukturierenden Rahmungen können die antizipierten und beobachtbaren Aktivitäten als komplexe, soziomaterielle Handlungsvollzüge erfasst und interpretiert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GD03: Interaktionsanlässe</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/gd03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/gd03/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Interaktionsanlässe stellen die konkreten Beteiligungsräume und Beteiligungsmöglichkeiten für Studierende dar. Auf globaler Ebene ist hier natürlich das jeweilige Forschungsszenario zu verorten, aber auch die Binnenstrukturierung im Forschungsdesign, bis hin zu der Strukturierung der Prozessschritte innerhalb der kollektiven Erhebungs-, Analyse- und Interpretationsaktivitäten. Die hier vorgenommene Trennung ist dabei natürlich eine künstliche, denn nur unter Einbezug der materiellen Umgebung und der prozessstrukturierenden Rahmungen können die antizipierten und beobachtbaren Aktivitäten als komplexe, soziomaterielle Handlungsvollzüge erfasst und interpretiert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Szenario Prototyp 2</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/szenario/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/gestaltungsdimensionen/szenario/</guid>
      <description>Rahmenparameter der Lehrveranstaltung
 Curriculare Einbindung: Lehrveranstaltung der VAN (Virtuelle Akademie Nachhaltigkeit Bremen) Dauer/Frequenz: 1 Semester; 02.11.2020 - 31.03.2021; selbstorganisierte Freiarbeit im angegebenen Zeitraum
 Teilnehmende: max 500 Teilnehmende, für Bachelorstudierende im Bereich der Fachergänzung/General Studies belegbar
 Thema: Forschung zu Nachhaltigkeit im öffentlichen Raum – ein gemeinsamer Beitrag zu den Sustainable Development Goals „Weniger Ungleichheiten“ und „Nachhaltige Städte und Gemeinden”: „Nachhaltiger Verkehr im urbanen Raum: Die städtische Kreuzung im Fokus“, “Urbanes Grün: Platz für Menschen in der Natur - Platz für Natur in der Stadt”, “Barrierefreie Hochschulen als Beitrag zu nachhaltiger Entwicklung” Forschungsschwerpunkt: kollaborative Ebung und Analyse von Videodaten sowie die Kommunikation der Ergebnisse</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U01: Datenstruktur</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u01/</guid>
      <description>Projekt - Abschnitte - Unterabschnitte - Medien Abhängigkeit (1 zu N Struktur)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U02: Projekt-Canvas</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u02/</guid>
      <description>Alle zugehörigen Informationen eines Projekts sind gesammelt und strukturiert auf einen Blick einsehbar (wie auf einer Großen Leinwand). Entsprechend ist auch das Bearbeiten des Projekts innerhalb der vorgegebenen Struktur auf der gleichen Seite möglich.
Die Bearbeitung der Struktur bzw. die Arbeit an Artefakten auf der Oberfläche erfolgt in multimedialen Textblöcken - Einheit von Struktur und Arbeitselementen
Aus der Canvas ergibt sich eine frei bearbeitbare Arbeitsoberfläche, die keine zeitliche Binnendifferenzierung des Prozesses festlegt, lediglich einen Start und einen Endpunkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U03: Multimediale Textblöcke</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u03/</guid>
      <description>Die Bearbeitung der Struktur bzw. die Arbeit an Artefakten auf der Oberfläche erfolgt in multimedialen Textblöcken, welche die Gesamtstruktur eines Projekt ausmachen. So ergibt sich eine Einheit aus Struktur und Arbeitselementen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U04: Textabschnitte hinzufügen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u04/</guid>
      <description>Neue Textabschnitte zur kollaborativen Bearbeitung können von allen Nutzer_innen erstellt werden und sind entsprechend für alle editierbar.
(Eigenständiges hinzufügen und editieren von Abschnitten auf den Bearbeitungsebenen 3-5 für den PT II.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U05: Textabschnitte mit Gliederungsebene versehen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u05/</guid>
      <description>Unterschiedliche Gliederungsebene ermöglichen Binnenstrukturierung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U06: Textabschnitte löschen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u06/</guid>
      <description>Textabschnitte können jederzeit wieder von allen Nutzer_innen gelöscht werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U07: Navigationsleiste: Projektstruktur</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u07/</guid>
      <description>Die Struktur der einzelnen Projekte ist mit einem Klick einsehbar bzw. kann mit einem Klick wieder ausgeblendet werden. Wird die Projektstruktur geöffnet, ermöglicht diese einen Gesamtübersicht, von der aus direkt zu einzelnen Abschnitte bzw. Unterabschnitten navigiert werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U08: Chat-Nachrichten verfassen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u08/</guid>
      <description>Sowohl abschnittsspezifisch als projektbezogen können Chat-Nachrichten geschrieben werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U09: Threading von Chat-Nachrichten </title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u09/</guid>
      <description>Im Chat ist die Bezugnahme auf einzelne Nachrichten möglich und damit das direkte Antworten auf einzelne Nachrichten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U10: Chat-Archivierung</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u10/</guid>
      <description>Alle Chatnachrichten bzw. Bot-Nachrichten mit Updates werden chronologisch gespeichert und sind in chronologischer Abfolge einsehbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U11: Versionierung von Inhalten</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u11/</guid>
      <description>Änderungen, die in einem Projekt vorgenommen werden, werden unter Angabe einer Änderungsbeschreibung festgehalten. Dabei setzt das System voraus, dass alle Änderungen festgehalten und beschrieben werden müssen.
Aus den Änderungen ergibt sich eine Versionshistorie, in der die Änderungen chronologisch (mit Datum und Uhrzeit) und mit den Namen der Autor*innen versehen sind. Die Versionshistorie ist jederzeit einsehbar. Außerdem können jeweils zwei Versionen zeitgleich miteinander verglichen werde und der Zustand älterer Versionen wieder hergestellt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U12: Benachrichtigungen über Aktivitäten</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u12/</guid>
      <description>Notifikationen über neue Aktivitäten, egal ob neue Beiträge oder Nachrichten, erscheinen im jeweiligen Abschnitts-Chat, dabei wird stets die Anzahl neuer Aktivitäten am Chat vermerkt, bis dieser angeklickt wurde. Alle Inhalte, die in Abschnitt bezogenen Chats entstehen, werden auch im globalen Chat dargestellt. Mitteilungen, die im globalen Chat verfasst werden, werden auch nur in diesem festgehalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U13: Transparente Bearbeitungssperre von Abschnitten</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u13/</guid>
      <description>Sobald ein Textabschnitt von einer Person in Bearbeitung gesetzt wurde, wird dieser für andere Nutzer_innen sichtbar gesperrt, indem der Abschnittsbereich grau unterlegt wird und mit einem Schloss markiert wird. Über Maus-Hovering über dem Schloss ist dabei einsehbar durch welche_n Nutzer_in der Abschnitt gesperrt wird sowie Datum und Zeit des Sperrens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U14: Automatische Aufhebung der Bearbeitungssperre</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u14/</guid>
      <description>Durch Nutzer*innen gesperrte Abschnitte werden nach Inaktivität wieder freigegeben. Nach 8 Minuten Inaktivität erfolgt dabei zuerst eine Benachrichtigung, dass ein Verwerfen der Änderung bevorsteht. Nach 10 Minuten Inaktivität werden die Eingaben verworfen und der Abschnitt wird freigegeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U15: Interne Verweise</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u15/</guid>
      <description>Interne Inhalten bzw. Abschnitte können in andere Abschnitten verlinkt werden(mit Anzeigetext und ohne). Auch das Verweisen auf oder Verlinken von Videos und Fotos in andere Abschnitte ist möglich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U16: Externe Verweise</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u16/</guid>
      <description>Externe Links können in die Abschnitte eingefügt werden. Dabei ist auch das direkte Weiterleiten zu externen Quellen möglich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U17: Bearbeitungsstatus von Abschnitten</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u17/</guid>
      <description>Textabschnitte sind mit Bearbeitungsstatus versehen: “Bearbeitung nicht möglich”, “in Bearbeitung”, “eingereicht”, “in Prüfung”, “abgeschlossen”. Die Status sind für alle einsehbar und können verändert werden.
(Eigenständiges verändern von Status auf den Bearbeitungsebenen 3-5 für den PT II.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U18: Veto bei Veränderung von Status</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u18/</guid>
      <description>Das Veto-Prinzip ermöglicht, dass gesetzte Status jederzeit wieder aufgehoben werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U19: Benutzer_innen-Konto anlegen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u19/</guid>
      <description>Beim Registrieren auf der Plattform müssen Nutzer_innen ein Konto anlegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U20: Online-Status</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u20/</guid>
      <description>Wenn Nutzer_innen online sind, erscheint eine grüne Online-Markierung neben dem Profilbild/Username.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U21: Video-Sequenzen erstellen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u21/</guid>
      <description>In hochgeladenen Videos können Sequenzen festgelegt und erstellt werden. Das Erstellen von Sequenzen ermöglicht die Wiederverwendung von Videodaten. Außerdem ermöglicht das Erstellen von Sequenzen am gleichen Videomaterial konkurrierende Bearbeitung ohne wechselseitige Störung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U22: Forschungszyklus</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u22/</guid>
      <description>Als Orientierungsrahmen für alle SCoRe-Forschungsprojekte dient der Forschungszyklus. Sowohl der Forschungszyklus als auch die Unterphasen mit ihrer Binnenstruktur dienen als organisationaler Rahmen für Forschungsaktivität aber auch als tatsächlicher Ort, in dem die Forschungsaktivität in ein kollaboratives Ergebnisformat mündet. Jede Forschungsphase und die entsprechenden Unterphase sind vor diesem Hintergrund didaktisch gleich strukturiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U23: Didaktische Leittexte</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u23/</guid>
      <description>Der Forschungszyklus wir durch didaktische Leittexte strukturiert. Die didaktischen Leittexte sind in die Arbeitsoberfläche integriert und, das heißt sie stehen in Scrollrichtung stets vor den Arbeitsbereichen und sind durch eine graue Unterlegung von den Arbeitsbereichen abgesetzt.
Die vier Forschungsphasen werden durch einen kurzen Einleitungstext motiviert, es folgen konkrete Erfüllungskriterien für den Phasenabschluss. Die Unterphasen sind ebenfalls einleitend beschrieben, es folgen konkrete Forschungsaktivitäten mit impliziten Ergebnis Formaten und abschließend eine Liste mit Erfüllungskriterien für die Unterphase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U24: Instruktions-Videos zum Arbeiten in der Crowd</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u24/</guid>
      <description>Um die Art und Weise der Zusammenarbeit in der Crowd verständlich zu machen, gibt es Instruktions-Videos zum Arbeiten für die Crowd. Die Videos machen wichtige Aspekte der kollektiven und kollaborativen Arbeit für alle in Kurzform sichtbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U25: Abfrage zum Nutzungsrecht</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u25/</guid>
      <description>Für ein einheitliches Verständnis über die Handhabung von Quellen bzw. der Nutzung der Plattform allgemein wurde eine obligatorische Abfrage zum Nutzungsrecht eingerichtet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U26: Vorabausarbeitung von Inhalten</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u26/</guid>
      <description>Für die Orientierung und die Reduzierung von Komplexität und Arbeirsaufwand wurden bestimmte Inhalte im Voraus ausgearbeitet und auf der Plattform und den einzelnen Projekten zur Verfügung gestellt.
Vor- und Ausarbeitungen zum Thema/Projekt sind jederzeit auf dem SCoRe-Docs einsehbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U27: Anlegen von Beispielfällen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u27/</guid>
      <description>In den Bereichen, in den Studierende selbst aktiv werden können, wurden Beispielfälle angelegt.
Ein Beispielfall weist dabei bereits Aktivitätsspuren auf und zeigt so einerseits ein legitimes Handlungsbeispiel (trägt zum besseren Verstädnis bei) und öffnet andererseits Anknüpfungspunkte für weiteres Handeln. Ein bereits angelegter Beispielfall ermöglicht darüber hinaus den direkten Einstieg in die Analyse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U28: Instruktionen zum Einstieg</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u28/</guid>
      <description>Es gibt eindeutige Instruktionen über Möglichkeiten zum Einstieg und zur Bearbeitung für die Studierenden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U29: Bereich für Rückmeldungen und Fragen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u29/</guid>
      <description>Um Fragen bzw. Rückmeldungen an die Projektinitiierenden zu stellen oder allgm. Fragen zu stellen wurden zwei Abschnitte erstellt. Somit gibt es einen Abschnitt für Fragen zum Projekt und einen Abschnitt für Rückfragen an die Projektinitiierenden. Beide Abschnitte stellen eine Sammlung von Rückmeldungen, Fragen und Antworten dar. Die Texte sind dabei frei einsehbar für alle.
Im Abschnitt für Fragen zum Projekt werden der Transparenz halber auch die Fragen und Antworten sichtbar gemacht, die per Mail gestellt wurden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U30: Ansprache an das Kollektiv</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u30/</guid>
      <description>In den didaktischen Leittexten und den Interventionen wird eine an das Kollektiv gerichtete Ansprache verwendet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U31: Einzelfälle in der Datenerhebung</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u31/</guid>
      <description>Die Einzelfälle, die für die Datenerhebung angelegt werden können/sollen, sind für alle einsehbar und bearbeitbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U32: Auswahlmöglichkeiten Forschungsprojekt</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u32/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u32/</guid>
      <description>Die Studierenden haben die Möglichkeit zwischen drei Forschungsprojekten, die thematisch unterschiedlich sind, zu wählen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U33: Aufruf kollaborative Arbeit</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u33/</guid>
      <description>Einleitend werden die Studierenden darüber informiert, dass sie sich das Ziel des Projekts (Daten sammeln, analysieren, synthetisieren und Forschungsfragen beantworten) im Kollektiv erarbeiten und kollaborativ arbeiten sollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U34: Deadline für alle</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u34/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u34/</guid>
      <description>Der Kurs hat die gleiche endgültige Deadline für alle. Damit soll u.a. das Handlungsmomentum über allgemeingültige Deadlines aufrechterhalten bleiben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U35: Grafiken zum Prozess</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u35/</guid>
      <description>Grafiken von Strukturmodellen für die Erhebung und Analyse wurden angelegt und eingefügt und dienen der Übersicht halber und der Orientierung im Prozess.
Auch eine Grafik zur Nutzung der Strukturierungsfunktionen/Strukturierung wurde eingestellt, so dass neue Fälle sofort ersichtlich sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U36: Erhebungsalgorithmus</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u36/</guid>
      <description>Für die Datenerhebung wurde ein vordefinierter Erhebungsalgorithmus auf der Plattform eingestellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U37: Analysealgorithmus</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u37/</guid>
      <description>Für die Analyse wurde ein vordefinierter Analysealgorithmus auf der Plattform eingestellt.
Das Analyse-Design sieht vor, dass Ergebnisse von Prozessschritt zu Prozessschritt übernommen/übertragen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U38: Beteiligungsmöglichkeiten</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u38/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/umsetzungen/u38/</guid>
      <description>Das Forschungsdesign hat sowohl Momente der wiederholenden Beteiligung (z.B. versch. Fälle anlegen), der ergänzenden Beteiligung (z.B. Daten aufbereiten), der konkurrierenden Beteiligung (z.B. Interpretationshypothesen formulieren) und der synthetisierenden Beteiligung.
Es gibt also eine Vielzahl an Beteiligungsmöglichkeiten (in Form und auch in zeitlichem Umfang) über die Erhebung, Aufbereitung, Analyse und Synthese hinweg.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
