<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Umsetzungen on SCoRe-LFC Gestaltungsbericht II</title>
    <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/</link>
    <description>Recent content in Umsetzungen on SCoRe-LFC Gestaltungsbericht II</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language><atom:link href="https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>U01: Datenstruktur</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u01/</guid>
      <description>Projekt - Abschnitte - Unterabschnitte - Medien Abhängigkeit (1 zu N Struktur)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U02: Projekt-Canvas</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u02/</guid>
      <description>Alle zugehörigen Informationen eines Projekts sind gesammelt und strukturiert auf einen Blick einsehbar (wie auf einer Großen Leinwand). Entsprechend ist auch das Bearbeiten des Projekts innerhalb der vorgegebenen Struktur auf der gleichen Seite möglich.
Die Bearbeitung der Struktur bzw. die Arbeit an Artefakten auf der Oberfläche erfolgt in multimedialen Textblöcken - Einheit von Struktur und Arbeitselementen
Aus der Canvas ergibt sich eine frei bearbeitbare Arbeitsoberfläche, die keine zeitliche Binnendifferenzierung des Prozesses festlegt, lediglich einen Start und einen Endpunkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U03: Multimediale Textblöcke</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u03/</guid>
      <description>Die Bearbeitung der Struktur bzw. die Arbeit an Artefakten auf der Oberfläche erfolgt in multimedialen Textblöcken, welche die Gesamtstruktur eines Projekt ausmachen. So ergibt sich eine Einheit aus Struktur und Arbeitselementen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U04: Textabschnitte hinzufügen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u04/</guid>
      <description>Neue Textabschnitte zur kollaborativen Bearbeitung können von allen Nutzer_innen erstellt werden und sind entsprechend für alle editierbar.
(Eigenständiges hinzufügen und editieren von Abschnitten auf den Bearbeitungsebenen 3-5 für den PT II.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U05: Textabschnitte mit Gliederungsebene versehen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u05/</guid>
      <description>Unterschiedliche Gliederungsebene ermöglichen Binnenstrukturierung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U06: Textabschnitte löschen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u06/</guid>
      <description>Textabschnitte können jederzeit wieder von allen Nutzer_innen gelöscht werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U07: Navigationsleiste: Projektstruktur</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u07/</guid>
      <description>Die Struktur der einzelnen Projekte ist mit einem Klick einsehbar bzw. kann mit einem Klick wieder ausgeblendet werden. Wird die Projektstruktur geöffnet, ermöglicht diese einen Gesamtübersicht, von der aus direkt zu einzelnen Abschnitte bzw. Unterabschnitten navigiert werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U08: Chat-Nachrichten verfassen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u08/</guid>
      <description>Sowohl abschnittsspezifisch als projektbezogen können Chat-Nachrichten geschrieben werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U09: Threading von Chat-Nachrichten </title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u09/</guid>
      <description>Im Chat ist die Bezugnahme auf einzelne Nachrichten möglich und damit das direkte Antworten auf einzelne Nachrichten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U10: Chat-Archivierung</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u10/</guid>
      <description>Alle Chatnachrichten bzw. Bot-Nachrichten mit Updates werden chronologisch gespeichert und sind in chronologischer Abfolge einsehbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U11: Versionierung von Inhalten</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u11/</guid>
      <description>Änderungen, die in einem Projekt vorgenommen werden, werden unter Angabe einer Änderungsbeschreibung festgehalten. Dabei setzt das System voraus, dass alle Änderungen festgehalten und beschrieben werden müssen.
Aus den Änderungen ergibt sich eine Versionshistorie, in der die Änderungen chronologisch (mit Datum und Uhrzeit) und mit den Namen der Autor*innen versehen sind. Die Versionshistorie ist jederzeit einsehbar. Außerdem können jeweils zwei Versionen zeitgleich miteinander verglichen werde und der Zustand älterer Versionen wieder hergestellt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U12: Benachrichtigungen über Aktivitäten</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u12/</guid>
      <description>Notifikationen über neue Aktivitäten, egal ob neue Beiträge oder Nachrichten, erscheinen im jeweiligen Abschnitts-Chat, dabei wird stets die Anzahl neuer Aktivitäten am Chat vermerkt, bis dieser angeklickt wurde. Alle Inhalte, die in Abschnitt bezogenen Chats entstehen, werden auch im globalen Chat dargestellt. Mitteilungen, die im globalen Chat verfasst werden, werden auch nur in diesem festgehalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U13: Transparente Bearbeitungssperre von Abschnitten</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u13/</guid>
      <description>Sobald ein Textabschnitt von einer Person in Bearbeitung gesetzt wurde, wird dieser für andere Nutzer_innen sichtbar gesperrt, indem der Abschnittsbereich grau unterlegt wird und mit einem Schloss markiert wird. Über Maus-Hovering über dem Schloss ist dabei einsehbar durch welche_n Nutzer_in der Abschnitt gesperrt wird sowie Datum und Zeit des Sperrens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U14: Automatische Aufhebung der Bearbeitungssperre</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u14/</guid>
      <description>Durch Nutzer*innen gesperrte Abschnitte werden nach Inaktivität wieder freigegeben. Nach 8 Minuten Inaktivität erfolgt dabei zuerst eine Benachrichtigung, dass ein Verwerfen der Änderung bevorsteht. Nach 10 Minuten Inaktivität werden die Eingaben verworfen und der Abschnitt wird freigegeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U15: Interne Verweise</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u15/</guid>
      <description>Interne Inhalten bzw. Abschnitte können in andere Abschnitten verlinkt werden(mit Anzeigetext und ohne). Auch das Verweisen auf oder Verlinken von Videos und Fotos in andere Abschnitte ist möglich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U16: Externe Verweise</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u16/</guid>
      <description>Externe Links können in die Abschnitte eingefügt werden. Dabei ist auch das direkte Weiterleiten zu externen Quellen möglich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U17: Bearbeitungsstatus von Abschnitten</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u17/</guid>
      <description>Textabschnitte sind mit Bearbeitungsstatus versehen: “Bearbeitung nicht möglich”, “in Bearbeitung”, “eingereicht”, “in Prüfung”, “abgeschlossen”. Die Status sind für alle einsehbar und können verändert werden.
(Eigenständiges verändern von Status auf den Bearbeitungsebenen 3-5 für den PT II.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U18: Veto bei Veränderung von Status</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u18/</guid>
      <description>Das Veto-Prinzip ermöglicht, dass gesetzte Status jederzeit wieder aufgehoben werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U19: Benutzer_innen-Konto anlegen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u19/</guid>
      <description>Beim Registrieren auf der Plattform müssen Nutzer_innen ein Konto anlegen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U20: Online-Status</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u20/</guid>
      <description>Wenn Nutzer_innen online sind, erscheint eine grüne Online-Markierung neben dem Profilbild/Username.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U21: Video-Sequenzen erstellen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u21/</guid>
      <description>In hochgeladenen Videos können Sequenzen festgelegt und erstellt werden. Das Erstellen von Sequenzen ermöglicht die Wiederverwendung von Videodaten. Außerdem ermöglicht das Erstellen von Sequenzen am gleichen Videomaterial konkurrierende Bearbeitung ohne wechselseitige Störung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U22: Forschungszyklus</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u22/</guid>
      <description>Als Orientierungsrahmen für alle SCoRe-Forschungsprojekte dient der Forschungszyklus. Sowohl der Forschungszyklus als auch die Unterphasen mit ihrer Binnenstruktur dienen als organisationaler Rahmen für Forschungsaktivität aber auch als tatsächlicher Ort, in dem die Forschungsaktivität in ein kollaboratives Ergebnisformat mündet. Jede Forschungsphase und die entsprechenden Unterphase sind vor diesem Hintergrund didaktisch gleich strukturiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U23: Didaktische Leittexte</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u23/</guid>
      <description>Der Forschungszyklus wir durch didaktische Leittexte strukturiert. Die didaktischen Leittexte sind in die Arbeitsoberfläche integriert und, das heißt sie stehen in Scrollrichtung stets vor den Arbeitsbereichen und sind durch eine graue Unterlegung von den Arbeitsbereichen abgesetzt.
Die vier Forschungsphasen werden durch einen kurzen Einleitungstext motiviert, es folgen konkrete Erfüllungskriterien für den Phasenabschluss. Die Unterphasen sind ebenfalls einleitend beschrieben, es folgen konkrete Forschungsaktivitäten mit impliziten Ergebnis Formaten und abschließend eine Liste mit Erfüllungskriterien für die Unterphase.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U24: Instruktions-Videos zum Arbeiten in der Crowd</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u24/</guid>
      <description>Um die Art und Weise der Zusammenarbeit in der Crowd verständlich zu machen, gibt es Instruktions-Videos zum Arbeiten für die Crowd. Die Videos machen wichtige Aspekte der kollektiven und kollaborativen Arbeit für alle in Kurzform sichtbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U25: Abfrage zum Nutzungsrecht</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u25/</guid>
      <description>Für ein einheitliches Verständnis über die Handhabung von Quellen bzw. der Nutzung der Plattform allgemein wurde eine obligatorische Abfrage zum Nutzungsrecht eingerichtet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U26: Vorabausarbeitung von Inhalten</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u26/</guid>
      <description>Für die Orientierung und die Reduzierung von Komplexität und Arbeirsaufwand wurden bestimmte Inhalte im Voraus ausgearbeitet und auf der Plattform und den einzelnen Projekten zur Verfügung gestellt.
Vor- und Ausarbeitungen zum Thema/Projekt sind jederzeit auf dem SCoRe-Docs einsehbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U27: Anlegen von Beispielfällen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u27/</guid>
      <description>In den Bereichen, in den Studierende selbst aktiv werden können, wurden Beispielfälle angelegt.
Ein Beispielfall weist dabei bereits Aktivitätsspuren auf und zeigt so einerseits ein legitimes Handlungsbeispiel (trägt zum besseren Verstädnis bei) und öffnet andererseits Anknüpfungspunkte für weiteres Handeln. Ein bereits angelegter Beispielfall ermöglicht darüber hinaus den direkten Einstieg in die Analyse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U28: Instruktionen zum Einstieg</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u28/</guid>
      <description>Es gibt eindeutige Instruktionen über Möglichkeiten zum Einstieg und zur Bearbeitung für die Studierenden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U29: Bereich für Rückmeldungen und Fragen</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u29/</guid>
      <description>Um Fragen bzw. Rückmeldungen an die Projektinitiierenden zu stellen oder allgm. Fragen zu stellen wurden zwei Abschnitte erstellt. Somit gibt es einen Abschnitt für Fragen zum Projekt und einen Abschnitt für Rückfragen an die Projektinitiierenden. Beide Abschnitte stellen eine Sammlung von Rückmeldungen, Fragen und Antworten dar. Die Texte sind dabei frei einsehbar für alle.
Im Abschnitt für Fragen zum Projekt werden der Transparenz halber auch die Fragen und Antworten sichtbar gemacht, die per Mail gestellt wurden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U30: Ansprache an das Kollektiv</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u30/</guid>
      <description>In den didaktischen Leittexten und den Interventionen wird eine an das Kollektiv gerichtete Ansprache verwendet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U31: Einzelfälle in der Datenerhebung</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u31/</guid>
      <description>Die Einzelfälle, die für die Datenerhebung angelegt werden können/sollen, sind für alle einsehbar und bearbeitbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U32: Auswahlmöglichkeiten Forschungsprojekt</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u32/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u32/</guid>
      <description>Die Studierenden haben die Möglichkeit zwischen drei Forschungsprojekten, die thematisch unterschiedlich sind, zu wählen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U33: Aufruf kollaborative Arbeit</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u33/</guid>
      <description>Einleitend werden die Studierenden darüber informiert, dass sie sich das Ziel des Projekts (Daten sammeln, analysieren, synthetisieren und Forschungsfragen beantworten) im Kollektiv erarbeiten und kollaborativ arbeiten sollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U34: Deadline für alle</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u34/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u34/</guid>
      <description>Der Kurs hat die gleiche endgültige Deadline für alle. Damit soll u.a. das Handlungsmomentum über allgemeingültige Deadlines aufrechterhalten bleiben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U35: Grafiken zum Prozess</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u35/</guid>
      <description>Grafiken von Strukturmodellen für die Erhebung und Analyse wurden angelegt und eingefügt und dienen der Übersicht halber und der Orientierung im Prozess.
Auch eine Grafik zur Nutzung der Strukturierungsfunktionen/Strukturierung wurde eingestellt, so dass neue Fälle sofort ersichtlich sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U36: Erhebungsalgorithmus</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u36/</guid>
      <description>Für die Datenerhebung wurde ein vordefinierter Erhebungsalgorithmus auf der Plattform eingestellt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U37: Analysealgorithmus</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u37/</guid>
      <description>Für die Analyse wurde ein vordefinierter Analysealgorithmus auf der Plattform eingestellt.
Das Analyse-Design sieht vor, dass Ergebnisse von Prozessschritt zu Prozessschritt übernommen/übertragen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>U38: Beteiligungsmöglichkeiten</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u38/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht2/umsetzungen/u38/</guid>
      <description>Das Forschungsdesign hat sowohl Momente der wiederholenden Beteiligung (z.B. versch. Fälle anlegen), der ergänzenden Beteiligung (z.B. Daten aufbereiten), der konkurrierenden Beteiligung (z.B. Interpretationshypothesen formulieren) und der synthetisierenden Beteiligung.
Es gibt also eine Vielzahl an Beteiligungsmöglichkeiten (in Form und auch in zeitlichem Umfang) über die Erhebung, Aufbereitung, Analyse und Synthese hinweg.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
