<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Designkonzepte on SCoRe-LFC Gestaltungsbericht III</title>
    <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/</link>
    <description>Recent content in Designkonzepte on SCoRe-LFC Gestaltungsbericht III</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-de</language><atom:link href="https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>D01: Canvas</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d01/</guid>
      <description>Als Maßnahme zur Unterstützung der Organisation kollaborativer Arbeitsprozesse in der Crowd mittels einer generativen Struktur (G01: SCoRe) wurde das Konzept der »Canvas« entwickelt. Eine Canvas ist ein kollaborativ bearbeitbares Arbeitsdokument, das alle für eine bestimmte Arbeitsphase relevanten Informationen integriert und visuell strukturiert. Die Canvas unterstützt die Organisation des kollaborativen Arbeitsprozesses, in dem sie eine Übersicht über die (noch zu erarbeitenden) Teilarbeitsergebnisse liefert und die beteiligten Akteur_innen dazu anhält die Arbeitsergebnisse bereits im Laufe des Arbeitsprozesses zu synthetisieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D02: Stage-Gate-Modell</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d02/</guid>
      <description>Als weiteres strukturgebendes Element für den kollaborativen Arbeitsprozesses wurde das Konzept eines »Stage-Gate-Modells« zur Organisation ergebnisoffener Gestaltungs- und Entwicklungsprozesse aufgegriffen und weiterentwickelt. Die Strukturierung des Arbeitsprozesses mittels eines Stage-Gate-Modells soll einerseits eine Vielzahl an Vorgehensweisen ermöglichen (G08: Productive Diversity) und gleichzeitig eine kollektives Qualitätsbewusstsein fördern (G06: Joint Quality Care). Ausgangspunkt des Stage-Gate-Modells bildet die Zerlegung des kollaborativen Arbeitsprozesses in eine Reihe aufeinander aufbauender Phasen (Stages), die jeweils mit einem klar umschriebenen Teilarbeitsergebnis enden, die vor dem Wechsel in die nächste Phase einer Qualitätskontrolle unterzogen werden, deren Ausgang über das weitere Vorgehen entscheidet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D03: Kontrollierte Versionierung</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d03/</guid>
      <description>Zur Unterstützung sich selbst dokumentierender Prozesse (G02: Dynamic Trail Marks) wie auch zur Sicherstellung einer eindeutigen und konsistenten Referenzierbarkeit aller (Zwischen-)Ergebnisse (G05: Same Page), wurde das Modell einer »kontrollierten Versionierung« entwickelt. Der Ansatz der kontrollierten Versionierung kombiniert die systematische technische Versionierung der geteilten Arbeitsartefakte mit der Begründung der vorgenommenen Änderungen durch die Akteur_innen. Aus der Begründung der einzelnen Arbeitsschritte ergibt sich eine kontinuierliche Dokumentation des Gesamtprozesses und liefert insbesondere die im Rahmen räumlich und zeitlich verteilter Kollaborationsprozesse die Möglichkeit zielgerichteter Anschlusshandlungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D04: Integrierter Aktivitätskanal</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d04/</guid>
      <description>Um sowohl einen zentralen Ort für die Aushandlung gemeinsamer Entscheidungen zu schaffen (G04: Central Hot Spot), die aktuellen Aktivitäten für alle Akteur_innen sichtbar zu machen (G03: Vital Signs) und den Akteur_innen selbst einen Ort zu eröffnen, um miteinander in direkten Austausch zu treten (G10: Social Arena). Außerdem wird durch den »integrierten Aktivitätskanal« eine eindeutige und konsistente Referenzierbarkeit der (Zwischen-)Ergebnisse unterstützt (G05: Same Page). Der integrierte Aktvitätskanal kombiniert die Funktionalitäten einer asynchronen Kommunikationsanwendung, wie sie in Chat-Tools und Messengerdiensten verwendet werden, mit einem Aktivitätslog, in dem alle inhaltsbezogenen Aktivitäten innerhalb eines Forschungsprozesses in chronologischer Form aufgeführt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D05: Remixfähige Inhalte</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d05/</guid>
      <description>Für die nachhaltige Nutzung geteilter Ressourcen (G07: Common Ressource) und die damit verbundene Möglichkeit einer gemeinsamen Weiterentwicklung geteilter Artefakte dienen »remixfähige Inhalte« als Leitkonzept. Das Konzept remixfähiger Inhalte verweist dabei auf digitale Ressourcen, die von den Akteur_innen in semantisch bzw. arbeitstechnisch relevante Teilelemente zerlegt, bearbeitet und rekombiniert werden können. Dies bedeutet auch, dass die einzelnen Teilelemente soweit als möglich sowohl rechtlich wie auch in Bezug auf ihre technische Bearbeitbarkeit frei verfügbar sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D06: Flaches Rollenmodell</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d06/</guid>
      <description>Alle Forscher_innen haben die gleichen Partizipationsmöglichkeiten und Rechte, tragen so aber auch die gleiche Verantwortung im Forschungsprozess. Hierdurch sollen unterschiedliche Perspektiven gleichberechtigt in den Forschungsprozess eingebracht werden (G08: Productive Diversity). Eine kollektive Handlungsmacht basiert hier auch darauf, dass alle Beteiligten jederzeit über Handlungsoptionen verfügen und nicht auf die Erledigung von Koordinationstätigkeiten zurück (G09: Collective Agency). Eine Übertragung der Verantwortung für das Gelingen und die Qualität des Projekts auf andere ist auch deshalb nicht möglich (G06: Joint Quality Care).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D07: Mikrobeiträge</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d07/</guid>
      <description>Die Diversität unter den Teilnehmenden und deren Beiträgen (G08: Productive Diversity) wird durch »Mikrobeiträge« sichergestellt, denn diese ermöglichen einen niedrigschwelligen Einstieg. Dabei leisten die Mitglieder der Crowd einzelne Mikrobeiträge, die in ihrer Summe zum Erfolg des Gesamtprojekts beitragen. Ein solcher Beitrag kann dabei nicht auf seine Kleinheit reduziert werden. Stattdessen müssen Mikrobeiträge immer im Verhältnis zum großen Ganzen gesehen werden, da ihr Aussagekraft und Bedeutung erst im Zusammenhang mit anderen Beiträgen sichtbar wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D08: Veto-Prinzip - Voting-Prinzip</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d08/</guid>
      <description>Die Ermöglichung kollektiver Entscheidungsfindungen stellt eine zentrale Herausforderung dar. Das »Veto-Prinzip« und das »Voting-Prinzip« stellen dabei Lösungen dar, die sowohl Entscheidungsprozesse fokussieren, zentralisieren sowie niedrigschwellig gestalten (G04: Central Hot Spot) als auch stets eine Eindeutigkeit von Zuständen der Zustimmung/Ablehnung ermöglichen (G05: Same Page). In der expliziten Zustimmung/impliziten Ablehnung (Voting Prinzip) und der impliziten Zustimmung/expliziten Ablehnung (Veto-Prinzip) kultiviert sich ein kollektives Qualitätsbewusstsein hinsichtlich der gemeinsam erstellten und verantworteten Inhalte (G06: Joint Quality Care).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D09: Zentrale Arbeitsprozesse finden auf der Plattform statt</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d09/</guid>
      <description>Arbeitsprozesse wie etwa die Produktion von Text, das Erstellen von Quellenverzeichnissen oder das Einpflegen von Datenbeständen finden für alle Beteiligten sichtbar auf der Plattform bzw. wo möglich direkt auf der Canvas statt. Es ist auch während der Arbeit an einzelnen Elementen jederzeit für alle beteiligten ersichtlich, auf welchem Stand Prozess und Produkt aktuell sind, Anpassungen der eigenen Tätigkeiten sind so auch on the fly möglich (G05 Same Page). So können Aktivitäten anderer direkt zur Kenntnis genommen werden (G03 Vital Signs), was die Identifikation darauf bezogener eigener Anschlussaktivitäten ermöglicht (G08 Productive Diversity, G09 Collective Agency).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>D10: Instruktions-Videos zum Arbeiten in der Crowd</title>
      <link>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://scorelfc.github.io/gestaltungsbericht3/designkonzepte/d10/</guid>
      <description>Die Art und Weise der Zusammenarbeit in der Crowd kennenzulernen, zu verstehen und umzusetzen erfordert Zeit sich auf der Plattform selbst und mit anderen Crowd-Mitgliedern zu orientieren und mit diesen auseinanderzusetzen. Die »Instruktions-Videos zum Arbeiten in der Crowd« bietet eine Lösung dafür, wichtige Aspekte der kollektive und kollaborative Arbeit für alle in Kurzform sichtbar zu machen. Die an das Kollektiv gerichteten didaktischen Instruktionen bilden dabei eine gemeinsame Grundlage für die Zusammenarbeit, die durchgehend als Orientierung für alle zur Verfügung steht (G06 Joint Quality Care, G09 Collective Agency).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
